扣帽子死敵 - 光環概述法

利申番先，文章內容係轉自 ig : beginneros
因為覺得好岩用，所以貼上黎，希望比多D人知。

【#常見的政治謬誤宣傳︱別被「扣帽子」】
「青年人就是廢青，壽終正寢就是撤回，街坊就是暴徒，光復香港就是港獨。」小心，如果你相信以上的句子，你便跌進扣帽子的圈套之中。

扣帽子（Poisoning the well）是一種非形式謬誤，意指所有邏輯推論形式以外的錯誤。扣帽子在政治中非常常見，用以人身攻擊，抹黑對方，搶佔對方的道德高地，使聆聽者「在未深入了解和思考前，先被加上負面標籤」，產生先入為主的影響。情況就如將毒藥混入敵軍水源，以減少對方軍隊的力量。

根據美國宣傳分析中心（Institute for Propaganda Analysis）歸納的七大宣傳手法中，扣帽子是最常用而又最有效的手法。無論是個人、團體或口號等，只要被扣帽子，聲譽就會快速被摧毀。在文革期間，中共就是以扣帽子的手法促使人民鬥人民。

值得一提的是，扣帽子的剋星，就是使用光環概述法（Glittering generality），利用正向、正面、抽象的言語，例如運用一些普世認同的思想，與宣傳的概念連結在一起，令人在不知不覺間接受意思。

爭取民主就是不愛國？上街遊行就是收取外國勢力資金？那iPhone等劃時代的革命性產品，是不是比核彈還要厲害的武器？如果你無法獨立思考，什麼口號、行動、訴求也會被「扣帽子」，那怕你嘗試洗白，只會一次又一次被扣帽子的手法愚弄。

只要你有獨立思考，嘗試深入了解事件，扣帽子對你有作用嗎？就由今天開始，從自己做起，嘗試協助身邊的親朋好友了解事件吧！
------------------------⠀
五大訴求：
1. 撤回《逃犯條例》修訂；
2. 撤回 6.12 暴動定性；
3. 撤銷所有抗爭者控罪，不可秋後算帳；
4. 成立獨立調查委員會，調查警察濫暴濫權、追究警察開槍責任及元朗警黑勾結；
5. 全面落實雙普選。
------------------------⠀

所以大家做文宣or同家人朋友嘈個時，不妨參考下。

自推